---
sidebar_position: 20
---

# H5P – Speak the words

## Prononcer les mots

L'activité **"Speak The Words"** peut être utile à l'enseignement des langues.

![](img/h5pspeakthewords1.png#printscreen#droite#colonne) 

Ce module H5P permet de poser une question à l’élève. En retour, l’application web attend un mot de vocabulaire ou une phrase courte et simple. Celle-ci doit être prononcée à haute voix, Speak The Words étant
capable de reconnaître si l’élève a prononcé correctement les bons mots.

![](img/h5pspeakthewords1b.png#printscreen#droite#colonne) 
:::note  Points de vigilance :
- Ce module H5P fonctionne **uniquement avec le navigateur Chrome**.
- Speak The Words nécessite que l’environnement autour de l’élève ne soit pas trop bruyant. Il est donc plutôt recommandé de le faire utiliser par les élèves pour un entraînement à la maison ou pour une courte séance en classe en petit groupe.
- La qualité du microphone joue bien entendu un rôle fondamental.
:::

:::tip Pistes pédagogiques 
- Faire réciter le vocabulaire de la leçon et contrôler sa bonne prononciation à partir d’images
- Permettre à l’élève de s’entraîner sur le vocabulaire ou des phrases simples à l’oral à la maison.
:::

## ÉTAPE 1 : Création de l'activité H5P

![](img/h5pspeakthewords2.png#printscreen#droite#colonne)  

➡️ **Dans votre cours Moodle,** 
**1.** Cliquez sur le **menu "Plus".**

**2.** Cliquez sur le bouton **"Banque de contenus".**

**3.** Cliquez sur le bouton **Ajouter".**

**4.** Sélectionnez l'activité **"Speak the words" ou "Speak the words Set"**.  

##  ÉTAPE 2 : Paramétrage de l'activité H5P  

### Activité "Speak the words"

**Cette activité est limitée à une seule Question / Réponse.**

➡️ **Dans la page de paramétrage de l'activité,**   
![](img//h5pspeakthewords3.png#printscreen#droite#colonne)  

**1.** **Donnez un nom** à votre activité H5P : c'est le nom qui s'affichera dans votre Banque de contenus.

**2.** **Il est possible d'associer une image ou une vidéo à l'exercice.** Cette ressource apparaîtra en haut de l’exercice.
![](img/h5pfilliintheblanks5.png#printscreen#colonne) 
    - La vidéo peut être téléchargée au format mp4, ou liée à partir du lien *Tubes (.mp4), Youtube ou Vimeo.*
    - L’image doit être téléchargée à partir de votre disque dur en cliquant sur ![](img/h5pinteractivevideo34.png#icone)  

Il faudra ajouter un texte alternatif.  

**3.** **Rédigez une consigne.**

**4.** Entrez la **bonne réponse**.

**5.** Cliquez sur le bouton **"Ajouter item"**
![](img/h5pimageslider4.png#icone) si vous souhaitez ajouter d'autres réponses possibles.

**6.** Adaptez le **Feedback** si nécessaire.

**7.** Sélectionnez la **langue de réponse**.

**8.** **Enregistrez.**
L'activité est créée dans votre banque de contenus. Elle peut être modifiée à tout moment.

![](img//h5pspeakthewords4.png#printscreen#droite#colonne)  

### Activité "Speak the words set"

**Cette activité permet de créer un exercice complet composé de plusieurs questions/réponses.**  

**Fonctionnalités supplémentaires :**

**1.** Il est possible d'intégrer une **introduction**.

**2.** **Utilisez les boutons à gauche pour paramétrer chaque question** et en ajouter.

**3.** Il est possible de **paramétrer un feedback global**, avec une appréciation personnalisée par intervalle de score. 

**4.** **Enregistrez.**
L'activité est créée dans votre banque de contenus. Elle peut être modifiée à tout moment.

:::info Première utilisation par les élèves
![](img//h5pspeakthewords5.png#printscreen#droite#colonne) 
**Lors de la première utilisation, l’élève devra autoriser l’utilisation du micro par la page internet.**  

**L’élève devra cliquer sur le bouton "Cliquer et parler"** afin que l’application web puisse écouter sa réponse.
:::

import Publication from './H5P publication.mdx';

<Publication components={props.components} />